十人被控暴動罪 警將第四被告家中爭取真普選單張列作證物

去年農曆年初旺角警民衝突，十人被告暴動、襲警等罪名的案件，今日（十二日）在西九龍裁判法院續審。警員在拘捕第四被告何錦森當日，於其家中找到的雨傘革命宣傳品、爭取真普選的單張列作證物。

當日有份拘捕第四被告的偵緝警員（現已升為警長）黎劍洪作供，他指，當日早上六時與另外四名警員帶同搜查令到鑽石山某屋苑執勤，第四被告當時不在家中，由其母親開門，稍後第四被告回家，確認其身份後，以暴動罪將他拘捕和施行警戒。

黎劍洪表示，當日在第四被告家中搜查了十二樣物品作證物，並寫在記事冊上，以及經第四被告確認。這些物品中包括雨傘革命宣傳品、爭取真普選單張。

黎稱，當日約早上約九時在黃大仙警署幫第四被告打電話找人，但聯絡不上，約半小時後，為第四被告補錄警戒口供，因認為將有律師到場，為了保障第四被告的權益，所以當時沒有要求第四被告簽名。

黎指，之後再幫第四被告打電話，終於聯絡上，第四被告結束通話後表示，有關律師代表的安排仍在處理中。黎稱，當日稍後第四被告再一次通話後指安排不到律師。黎向第四被告表示，警方不會無限期等候，第四被告稱明白。庭上播放的片段中，第四被告表示願意在無律師在場情況下進行錄影會面。案件在下午二時半續審。

連登仔講就叻
到你真係比人拉左
面對十年牢獄生活
你有無咁淡定呀
不過睇死你班鍵盤戰士
搞革命係要流血要死人
無咁既覺悟學咩人搞革命呀
係連登打幾隻字就以為成功？